%@P:exocorcp
%@Auteur: François Meria
%@Dif:2
\par\vspace*{5mm}\par
\dispo{1}{
\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(0,0)(6,2.5)
  \psset{unit=0.6cm}
  \pspolygon(0,0)(3,0)(3,4)
  \pspolygon(3,0)(3,4)(9,0)
  \psline(3.2,0)(3.2,0.2)
  \psline(3,0.2)(3.2,0.2)
  \uput[180](0,0){$R$}
  \uput[135](3,0){$S$}
  \uput[0](9,0){$E$}
  \uput[90](3,4){$P$}
  \pcline[offset=-9pt]{<->}(0,0)(9,0) \lput*{:U}{9\ cm}
  \pcline[linestyle=none](0,0)(3,4) \aput{:U}{5\ cm}
  \pcline[linestyle=none](3,0)(3,4) \aput{:U}{4\ cm}
\end{pspicture}
}{
En utilisant les données de la figure et le
théorème de Pythagore.
\begin{myenumerate}
    \item Calculer, en justifiant correctement la réponse, la longueur du segment $[RS]$.
    \item Calculer, en justifiant correctement la réponse, la longueur du segment $[PE]$
    et donner la valeur approchée de cette longueur au mm près.
\end{myenumerate}
}
%cp
\par\vspace*{5mm}\par
%@Correction:
\begin{multicols}{2}
  \begin{myenumerate}
  \item \pythadroit RSP54
    \columnbreak
  \item Comme $S$ appartient au segment $[RE]$ alors $SE=9-3=6$~cm.\par\setboolean{exact}{false}\pythahypo PSE49
\end{myenumerate}
\end{multicols}